中國人旅日不受歡迎 習近平：源於日本人偏見 日方負主要責任

日本多年來都是中國人的旅遊熱點，但中國遊客亦不時於當地與日本人發生不愉快事情。根據彭博報道，中國國家主席習近平今日在北京出席彭博社新經濟論壇，回應前日本外相川口順子（Yoriko Kawaguchi）一個問題時，將中國人在日本低人氣的問題，歸咎於日本人的偏見與成見。他認為這主要是日方的責任，但同意中國亦需要做一些事情修補。

報道引述習近平於論壇上表示，中國人對日本人持較正面的看法，顯示中國向正確的方向發展，亦指中國沒有散播仇日主義，反而鼓勵人民到日本旅遊。他稱，中日兩國在整個歷史上總體是友好的，承認曾有一段短暫令人不愉快的歷史，亦令中國人民的心中留下深刻的印象，但任何衝突不會令任何一方受益。